\chapter*{Aufgabenstellung}
Bachelorarbeit Joel Hochreutener und Sophie Somerton \\
Betreuer: Prof. Stefan F. Keller, GeometaLab / Institut f\"ur Software, Abteilung Informatik der \gls{HSR} \\
Gegenleser: Prof. Markus Stolze \\
Experte: Claude Eisenhut\\
Externer Partner: ICOM \gls{HSR}, Prof. Guido Schuster \\
Weitere Beteiligte: ICOM \gls{HSR}, Robert Hegner \\
Wichtige Weblinks: (Webseite / Projekt Repository / Dokumentation)
\begin{itemize}
    \item Webseite: keine (siehe gitlab)
    \item Projekt Repository:\\ \url{https://gitlab.com/trumpetandscout/HSR_Game_with_Motion}
    \item Dokumentation:\\ \url{https://gitlab.com/trumpetandscout/HSR_Game_with_Motion}
    \item Projektplanung/Arbeitspakete: \\ \url{https://tree.taiga.io/project/trumpetandscout-ba/} (\"offentlich) \\sowie Zeiterfassung:\\ \url{https://www.toggle.com/} 
\end{itemize}
		
\section*{Ausgangslage}
Der \gls{VRM} ist ein  Bewegungssimulator  mit  sechs  Freiheitsgraden. Der \gls{VRM} ist aktuell ein Aush\"angeschild der \gls{HSR} und wird an diversen Pr\"asentationen erw\"ahnt oder an Ausstellungen vorgef\"uhrt. Das \gls{HSR} Institut f\"ur Kommunikationssysteme ICOM, das diesen Bewegungssimulator mitentwickelt hat, besitzt zurzeit zwei davon. \\

\section*{Vorgaben/Rahmenbedingungen}
\begin{itemize}
	\item Game mit einem, zwei bis mehreren Playern (kein Strategie Game).
	\item Getestet und demonstrierbar mit einem und zwei Spielern  (es  stehen typischerweise zwei \gls{VRM} zur Verf\"ugung).
	\item Spielbar mit der \gls{VRM} Plattform auch \"uber das Internet mit \"ortlich getrennten Plattformen.
	\item Interaktiv, mit Kollisions-Erkennung.
	\item Mit virtuellem Flugger\"at.
	\item Der Campus der \gls{HSR} dient als wiedererkennbare "`Map"'-Vorlage.
\end{itemize}
Vorgehen und Arbeitsweise: Die Studierenden w\"ahlen nach R\"ucksprache ein Vorgehensmodell zur
Softwareentwicklung. Es gibt w\"ochentliche Meetings mit vorbereiteten Unterlagen wobei Ausnahmen vereinbart werden k\"onnen.

\section*{Dokumentation}
Die Dokumentation ist auf Deutsch geschrieben und in den Lieferobjekten erw\"ahnt.
Weitere Angaben:
\begin{itemize}
	\item Die Abgabe ist so zu gliedern, dass die obigen Inhalte klar erkenntlich und auffindbar sind (einheitliche Nummerierung).
	\item Die Zitate sind zu kennzeichnen, die Quelle ist anzugeben.
	\item Verwendete Dokumente und Literatur sind in einem Literaturverzeichnis aufzuf\"uhren (nicht
ausschliesslich Wikipedia-Links auflisten).
	\item Dokumentation des Projektverlaufes, Planung etc.
	\item Weitere Dokumente (z.B. Kurzbeschreibung, Eigenst\"andigkeitserkl\"arung, Nutzungsrechte) gem\"ass Vorgaben des Studiengangs und Absprache mit dem Betreuer.
\end{itemize}
	
Form der Dokumentation:
\begin{itemize}
	\item Bericht gebunden (1 Exemplar), inkl. einer beschrifteten CD (plus 1 Exemplar f\"ur den Studiengang).
	\item Alle Dokumente und Quellen der erstellten Software auf CDs.
\end{itemize}

\section*{Bewertung}
Es gelten die \"ublichen Regelungen zum Ablauf und zur Bewertung der Studienarbeit des Studiengangs
Informatik:
\begin{itemize}
	\item Projektorganisation (Gewichtung ca. 1/5)
  \item Bericht, Gliederung, Sprache (Gewichtung ca. 1/5)
  \item Inhalt inkl. Code (Gewichtung ca. 2/5)
  \item Gesamteindruck inkl. Kommunikation mit Industriepartner (Gewichtung ca. 1/5).
\end{itemize}

\section*{Weitere Beteiligte}
Robert Hegner und Prof. Guido Schuster, beide vom Institut ICOM der \gls{HSR}.

